中大公布首批校園環境檢測結果

根據化驗所的檢測結果顯示，泥土樣本（S1至S7及S9）中的二噁英含量，遠低於香港環保署發出的《按風險釐定的土地污染整治標準的使用指引》中「按風險釐定的土壤污染整治標準（公園)」之數值，表示人體即使暴露於有關土壤，所受到的健康危害或風險極低，無須實施任何整治措施，例如進行清理。水樣本（W1至W8）中的二噁英含量相對於美國國家環境保護局（USEPA）建議的飲用水標準屬不顯著的水平。

在泥土和水樣本（S1至S7及S9、W1至W8）中，其他測試參數例如總氰化物、總多氯聯苯和多環芳香烴，它們的含量遠低於參考文件上所規定的最低數值。這意味泥土和水樣本中污染物的含量對健康不會產生明顯影響。

至於其餘的泥土、水和空氣樣本測試，大學收到結果後會陸續公布。

運動未完 仍需努力
128維園見
129 半週年紀念 大三罷

係咪又 7 左?